% TODO: Można zmienić na angielski wybierając drugą linię
\documentclass[12pt]{aghdpl}
% \documentclass[en,11pt]{aghdpl}

% TODO:
% Lista wszystkich języków stanowiących języki pozycji bibliograficznych użytych w pracy.
% (Zgodnie z zasadami tworzenia bibliografii każda pozycja powinna zostać utworzona zgodnie z zasadami języka, w którym dana publikacja została napisana.)
\usepackage[english,polish]{babel}

% Użyj polskiego łamania wyrazów (zamiast domyślnego angielskiego).
% TODO: Można zmienić na angielski
\usepackage{polski}

\usepackage[utf8]{inputenc}

% dodatkowe pakiety

\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}


% Paczka wyłącza pokazywanie numeru strony oraz nagłówków na pustych stronach
% TODO: Można wyłączyć
\usepackage{emptypage}

% Dodatkowe kolory:
\usepackage{colortbl}
\definecolor{redi}{RGB}{255,38,0}
\definecolor{redii}{RGB}{200,50,30}
\definecolor{yellowi}{RGB}{255,251,0}
\definecolor{bluei}{RGB}{0,150,255}
\definecolor{blueii}{RGB}{135,247,210}
\definecolor{blueiii}{RGB}{91,205,250}
\definecolor{blueiv}{RGB}{115,244,253}
\definecolor{bluev}{RGB}{1,58,215}
\definecolor{orangei}{RGB}{240,143,50}
\definecolor{yellowii}{RGB}{222,247,100}
\definecolor{greeni}{RGB}{166,247,166}
\definecolor{gray}{RGB}{200, 200, 200}
\definecolor{lgray}{RGB}{240, 240, 240}

\usepackage{siunitx}

% Ustawienia marginesów kolumn w array
% TODO: Można usunąć/zmodyfikować
\usepackage{array}
\newcolumntype{0}{>{\centering\arraybackslash}m{0.5cm}}
\newcolumntype{1}{>{\centering\arraybackslash}m{1cm}}
\newcolumntype{Q}{>{\centering\arraybackslash}m{1.5cm}}
\newcolumntype{2}{>{\centering\arraybackslash}m{2cm}}
\newcolumntype{W}{>{\centering\arraybackslash}m{2.5cm}}
\newcolumntype{3}{>{\centering\arraybackslash}m{3cm}}
\newcolumntype{4}{>{\centering\arraybackslash}m{4cm}}
\newcolumntype{5}{>{\centering\arraybackslash}m{5cm}}
\newcolumntype{6}{>{\centering\arraybackslash}m{6cm}}
\newcolumntype{7}{>{\centering\arraybackslash}m{7cm}}
\newcolumntype{8}{>{\centering\arraybackslash}m{8cm}}

% Dzięki temu będzie się dało kopiować tekst który ma polskie literki
% see: https://tex.stackexchange.com/questions/57915/cannot-copy-letters-with-diacritics-from-pdflatex-pdf
\usepackage{lmodern}
\usepackage{listings}

% Polskie literki w listingach:
\lstset{
    literate=
    {ą}{{\k{a}}}1 {Ą}{{\k{A}}}1 
    {ł}{{\l{}}}1 {Ł}{{\L{}}}1 
    {ń}{{\'n}}1 {Ń}{{\'N}}1 
    {ę}{{\k{e}}}1 {Ę}{{\k{E}}}1 
    {ś}{{\'s}}1 {Ś}{{\'S}}1 
    {ż}{{\.z}}1 {Ż}{{\.Z}}1 
    {ó}{{\'o}}1 {Ó}{{\'O}}1 
    {ź}{{\'z}}1 {Ź}{{\'Z}}1 
    {ć}{{\'c}}1 {Ć}{{\'C}}1
}

% Kolorowanie składni języka C++
% TODO: Można usunąć jeśli się nie potrzebuje
\definecolor{listinggray}{gray}{0.9}
\definecolor{lbcolor}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\lstdefinestyle{cpp}{
    language=C++,
    basicstyle=\ttfamily,
    breaklines=true,
    breakatwhitespace=true, %%%
    basicstyle=\footnotesize,
    %upquote=true,
    aboveskip={0.75\baselineskip},
    columns=fixed,
    showstringspaces=false,
    %extendedchars=false,
    breaklines=true,
    prebreak = \raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\hookleftarrow}},
    %frame=single,
    numbers=left,
    showtabs=false,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    %backgroundcolor=\color{lbcolor},
    identifierstyle=\ttfamily,
    keywordstyle=\color[rgb]{0,0,1},
    commentstyle=\color[rgb]{0.4,0.4,0.4},
    stringstyle=\color[rgb]{0.627,0.126,0.941},
    numberstyle={\footnotesize\color[rgb]{0.205, 0.142, 0.73}}
}
\lstdefinestyle{plain}{}
\usepackage{color}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

\hypersetup{
  colorlinks = true,
  citecolor={green},
  linkcolor={red},
  urlcolor={blue}
}

% --- < bibliografia > ---
%
% TODO: Dla TeXstudio warto przeczytać poniższe!
% UWAGA: Żeby bibliografia działała gdy używamy TeXstudio, to należy zmodyfikować quick build w opcjach, tak aby wykonywane były polecenia:
% 	PdfLaTeX
% 	BibTeX
% 	PdfLaTeX
% 	PdfLaTeX
%
% Więcej informacji na:
% 	https://tex.stackexchange.com/a/216325
%

\usepackage[
	backend=bibtex,
	style=numeric,
	sorting=none,
	% Zastosuj styl wpisu bibliograficznego właściwy językowi publikacji.
	language=autobib,
	autolang=other,
	% Zapisuj datę dostępu do strony WWW w formacie RRRR-MM-DD.
	urldate=iso8601,
	% Nie dodawaj numerów stron, na których występuje cytowanie.
	backref=false,
	% Podawaj ISBN.
	isbn=true,
	% Nie podawaj URL-i, o ile nie jest to konieczne.
	url=false,
	% Ustawienia związane z polskimi normami dla bibliografii.
	maxbibnames=3,
]{biblatex}

\usepackage{csquotes}
% Ponieważ `csquotes` nie posiada polskiego stylu, można skorzystać z mocno zbliżonego stylu chorwackiego.
\DeclareQuoteAlias{croatian}{polish}

% Bibliografia musi być uzupełniona w tym pliku:
\addbibresource{bibliografia.bib}

% Nie wyświetlaj wybranych pól.
%\AtEveryBibitem{\clearfield{note}}


% ------------------------
% --- < listingi > ---

% Użyj czcionki kroju Courier.
\usepackage{courier}

\usepackage{listings}
\lstloadlanguages{TeX}

% Polskie literki:
\lstset{
	literate={ą}{{\k{a}}}1
           {ć}{{\'c}}1
           {ę}{{\k{e}}}1
           {ó}{{\'o}}1
           {ń}{{\'n}}1
           {ł}{{\l{}}}1
           {ś}{{\'s}}1
           {ź}{{\'z}}1
           {ż}{{\.z}}1
           {Ą}{{\k{A}}}1
           {Ć}{{\'C}}1
           {Ę}{{\k{E}}}1
           {Ó}{{\'O}}1
           {Ń}{{\'N}}1
           {Ł}{{\L{}}}1
           {Ś}{{\'S}}1
           {Ź}{{\'Z}}1
           {Ż}{{\.Z}}1,
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
}

% ------------------------
% Określamy nazwy 'table' oraz 'figure':
\AtBeginDocument{
	\renewcommand{\tablename}{Tabela}
	\renewcommand{\figurename}{Rys.}
}

% ------------------------
% --- < tabele > ---

% TODO: Dodatkowe paczki do tabel, można usunąć
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{makecell}
\usepackage[flushleft]{threeparttable}

\usepackage{setspace}
%\singlespacing 
%\onehalfspacing
%\doublespacing
%\setstretch{10.1}

% defines the X column to use m (\parbox[c]) instead of p (`parbox[t]`)
\newcolumntype{C}[1]{>{\hsize=#1\hsize\centering\arraybackslash}X}


%---------------------------------------------------------------------------

% TODO: Poniższe mogą się wyświetlać lub nie w zależności od wariantów wyżej
% Np. języka lub innej konfiguracji
% Prawdopodobnie niektóre z poniższych nie są nigdy używane.
% Jeśli o tym wiesz, to warto rozwinąć ten szablon i udostępnić go dalej ;)

\author{Kamil Paradowski}
\shortauthor{}

\titlePL{Wykorzystanie automatów komórkowych do modelowania procesów transferu wiedzy w organizacjach}
\titleEN{Modeling transfer of knowledge in organization by means of cellular automata}

% Skrócone wersje tytułów po polsku/angielsku
% wyświetlane np. gdy normalne są bardzo długie
\shorttitlePL{}
\shorttitleEN{Modeling transfer of knowledge in organization}

% Rodzaj pracy
\thesistype{Praca dyplomowa magisterska}
%\thesistype{Master of Science Thesis}

% Promotor/opiekun pracy
\supervisor{dr hab. inż. Krzysztof Malarz}

% Kierunek studiów
\degreeprogramme{Informatyka Stosowana}

% TODO: DATE
\date{2017}

% TODO: Można zakomentować jeśli nie chcemy wyświetlać katedry
% TODO: Nie jest pewne, czy to jest gdzieś wykorzystywane
%\department{TODO: Katedra ~}

% Wydział
\faculty{Wydział Fizyki i Informatyki Stosowanej}

% TODO: Nie jest pewne czy jest wykorzystywane
%\acknowledgements{Serdecznie dziękuję \dots tu ciąg dalszych podziękowań np. dla promotora, żony, sąsiada itp.}


\setlength{\cftsecnumwidth}{10mm}

%---------------------------------------------------------------------------
\setcounter{secnumdepth}{4}
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-50pt}{20pt}

\usepackage{chngcntr}
\counterwithout{equation}{chapter}
\counterwithout{figure}{chapter}

\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lipsum} % only for showing some sample text
\fancyhf{} % clear all header and footers
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % remove the header rule
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt} % remove the header rule
\cfoot{\thepage}
%
%lfoot{\thepage} % puts it on the left side instead
%
% or if your document is 2 sided, and you want even and odd placement of the number
%\fancyfoot[LE,RO]{\thepage} % Left side on Even pages; Right side on Odd pages
%
\pagestyle{fancy}

\begin{document}
\counterwithout{lstlisting}{chapter}

% =====  STRONA TYTULOWA PRACY INŻYNIERSKIEJ ====
% ostatnia modyfikacja: 2011/03/09, K. Malarz

%\pagestyle{myheadings}

\thispagestyle{empty}

%% ------------------------ NAGLOWEK STRONY ---------------------------------
\includegraphics[height=37.5mm]{images/agh_nzw_a_pl_1w_wbr_cmyk}\\
\rule{30mm}{0pt}
{\Large\textsf{Wydział Fizyki i Informatyki Stosowanej}}\\
\rule{\textwidth}{3pt}\\
\rule[2.75ex]
{\textwidth}{1pt}%\\
\vspace{1em}\rule{30mm}{0pt}
\begin{center}

    \vspace{8ex}
    {\bf\huge\textsf{Praca magisterska}}\\
    \vspace{8ex}
    % --------------------------- IMIE I NAZWISKO -------------------------------
    {\bf\LARGE\textsf{Kamil Paradowski}}\\
    \vspace{3ex}
    {\sf \normalsize kierunek studiów:} {\bf\normalsize\textsf{informatyka stosowana}} \\{\sf \normalsize specjalność:} {\bf\normalsize\textsf{modelowanie i analiza danych}}\\
    \vspace{10ex}
    %% ------------------------ TYTUL PRACY --------------------------------------
    {\bf\Huge\textsf{Wykorzystanie automatów komórkowych do modelowania procesów transferu wiedzy w organizacjach}}\\
    \vspace{14ex}
    %% ------------------------ OPIEKUN PRACY ------------------------------------
    {\sf \LARGE Opiekun:} {\bf\LARGE\textsf{dr hab. inż. Krzysztof Malarz}}\\
    \vspace{16ex}
    \textsf{\bf\Large\textsf{Kraków, październik 2017}}
\end{center}
%% =====  STRONA TYTUŁOWA PRACY INŻYNIERSKIEJ  ====

\newpage

%% =====  TYŁ STRONY TYTUŁOWEJ PRACY INŻYNIERSKIEJ  ====
{\sf Oświadczam, świadomy odpowiedzialności karnej za~poświadczenie nieprawdy, że~niniejszą pracę dyplomową wykonałem osobiście i~samodzielnie i~nie korzystałem ze~źródeł innych niż wymienione w~pracy.}

\vspace{14ex}

\begin{center}
    \begin{tabular}{lr}
        ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ &
        ................................................................. \\
        ~ & {\sf (czytelny podpis)} \\
    \end{tabular}
\end{center}

%% =====  TYL STRONY TYTULOWEJ PRACY INŻYNIERSKIEJ  ====
\newpage
\rightline{Kraków, 23 października 2017}
\begin{center}
{\bf Tematyka pracy magisterskiej i praktyki dyplomowej
Kamila Paradowskiego,
studenta V roku studiów kierunku informatyka stosowana, specjalności modelowanie i analiza danych}\\
\end{center}

Temat pracy magisterskiej:
{\bf Wykorzystanie automatów komórkowych do modelowania procesów transferu wiedzy w organizacjach}\\

\begin{tabular}{rl}

Opiekun pracy:                  & dr hab. inż. Krzysztof Malarz\\
Recenzenci pracy:               & prof. dr hab. Krzysztof Kułakowski\\
Miejsce praktyki dyplomowej:    & WFiIS AGH, Kraków\\
\end{tabular}

\begin{center}
{\bf Program pracy magisterskiej i praktyki dyplomowej}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Omówienie realizacji pracy magisterskiej z opiekunem.
\item Zebranie i opracowanie literatury dotyczącej tematu pracy.
\item Praktyka dyplomowa:
\begin{itemize}
\item zapoznanie się z ideą automatów komórkowych,
\item opracowanie oraz analiza wykorzystanego modelu,
\item dyskusja i analiza uzyskanych wyników,
\item sporządzenie sprawozdania z praktyki.
\end{itemize}
\item Implementacja aplikacji internetowej i konsolowej.
\item Kontynuacja prac związanych z tematem pracy magisterskiej.
\item Analiza wyników, ich omówienie i zatwierdzenie przez opiekuna.
\item Opracowanie redakcyjne pracy.
\end{enumerate}


\noindent
Termin oddania w dziekanacie: 23 października 2017\\[1cm]

\begin{center}
\begin{tabular}{lcr}
.............................................................. & ~~~ &
.............................................................. \\
(podpis kierownika katedry) & & (podpis opiekuna) \\
\end{tabular}
\end{center}

\newpage
\noindent
Merytoryczna ocena pracy przez opiekuna.
\newpage\phantom{blabla}
\newpage
Merytoryczna ocena pracy przez recenzenta.
\newpage\phantom{blabla}
\newpage
% Strona z podziekowaniem
{\raggedleft\vfill\textit{%
\vfill
  Chciałbym podziękować mojemu promotorowi \\
  doktorowi habilitowanemu inżynierowi Krzystofowi Malarzowi \\ 
  za pomoc przy wyborze tematu pracy, wsparcie merytoryczne \\
  oraz za poświęcony czas na licznych spotkaniach
}\par
}  

\newpage

%\titlepages

% Ponowne zdefiniowanie stylu `plain`, aby usunąć numer strony z pierwszej strony spisu treści i poszczególnych rozdziałów.

\setcounter{tocdepth}{2}
\begingroup
\let\cleardoublepage\clearpage
\tableofcontents
\endgroup

\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}

\include{intro}
\include{model}
\include{web}
\include{console}
\include{results}
\include{summary}

\printbibliography

\end{document}